MacOS
=====

Установка GIT
-------------

* GIT бесплатная утилита, используется исполняемым файлом при установке и обновлении аддона.

* Официальная инструкция по установке git находится по `этой ссылке <https://git-scm.com/book/ru/v2/%D0%92%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%A3%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0-Git>`_.

Самый простой способ
********************

* Запускаем терминал: ``Founder/Applications/Utilites/Terminal``

    .. image:: ../_static/images/mac_terminal_open.png

    выглядит терминал следующим образом:

    .. image:: ../_static/images/mac_terminal_view.png

* Запускаем в терминале команду:

    ::

        git --version

* Если git установлен, то отобразится его версия, если нет - будет предложено его установить, надо соглашаться и ждать окончания установки.

Если что-то пойдёт не так
*************************

* Если что-то пойдёт не так, то можно поставить git через консоль, для этого вводим в терминале команду:

    ::

        /bin/bash -c "$(curl -fsSL https://raw.githubusercontent.com/Homebrew/install/HEAD/install.sh)"

    после чего начнётся долгая установка и несколько раз будет требоваться ввести пароль, но это ещё не сам git, это только необходимые компоненты для его установки.

* Сам git устанавливается следующей командой в терминале:

    ::

        brew install git

    после чего так же начнётся длительная установка.

* Проверить что git установлен можно вышеприведённой командой:

    ::

        git --version

    что должно отобразить примерно следующее:

    ::

        >> git version 2.17.2 (Apple Git-113)


Установка аддона исполняемым файлом bash
----------------------------------------

* Запускаем установку следующей командой в терминале:

    ::

        /bin/bash -c "$(curl -fsSL https://gitlab.com/volodya-renderberg/ftrack-b3d-connect/-/raw/master/ftrack_b3d_connect_mac_install.sh)"

* В самом начале установки будет предложено ввести номер версии блендера, вводимое число должно быть с двумя знаками после точки, например ``2.83``, ``2.90`` или ``2.93``. Если не вводить номер, то по умолчанию будет использовано значение ``2.93``.

* Далее **Enter** и дождаться окончания установки.

* Если уставновка прошла без проблем то в терминале появится строчка:

    ::

        >> installation is complete.

* Теперь надо открыть блендер указанной при установке версии, активировать аддон **Ftrack-b3d-connect** и начинать пользоваться (:ref:`manual-page`).


Сообщение о неудачной установке
-------------------------------

* Если при установке в терминале возникнет сообщение об ошибке, то надо будет сделать скриншот этого сообщения и отправить в поддержку.